民調：警務處於紀律部隊評分排最後 4成市民給0分 消防第一逾80分

香港民研發放香港紀律部隊及駐港解放軍民望數字。調查結果顯示，9個紀律部隊中，警務處排列最後，評分為35.3分，當中有4成市民給0分，滿意淨值為負38%。

紀律部隊民望排第一及第二位的是消防處和醫療輔助隊，評分分別為80.5及80.2分。除了消防處和醫療輔助隊，全部紀律部隊的民望數字亦顯著下降。

另外，市民對駐港解放軍評分為44.2分，滿意淨值為3%。警務處及駐港解放軍的滿意淨值創1997年以來相關題目的新低。

調查以隨機抽樣電話訪問超過1000名香港居民，香港民研「我們香港人」計劃名譽總監梁啟智表示，市民對警察的不信任拖低其他紀律部隊的評分，警隊問題需要迅速處理，與市民重建關係。

香港民研同時公布「我們香港人」調查結果，顯示74%的受訪者支持區議會會議取消授權票，即是缺席區議會會議的區議員會因沒有親身參與討論，而不能在當次會議中投票。

已經有post, 推依個

民調：市民對警隊滿意淨值大幅反彈回升

警察一哥仲繼續活係自己世界

By the way, 借宣傳一下個APP

香港地投票 - 黎投票啦！